蘇貞昌：台不能像港任宰割

節錄

蘇貞昌：台不能像港任宰割

壹傳媒集團創辦人黎智英被捕，香港最後的言論自由蕩然無存，一海之隔的台灣不論藍綠昨齊齊發聲批評港警做法。新任監察院院長、民進黨籍陳菊指，香港曾引以為傲的法治已淪喪、一國兩制承諾成謊言；不排斥兩岸統一的馬英九基金會執行長蕭旭岑稱，搜索報社與媒體極為不當，效果極負面，港警及中共做法令人完全無法認同。

相關新聞：篩選傳媒被轟 警：會優化

蘇貞昌

學者倡把握任何空間抗爭

多位民進黨人士昨批評港府，交通部長林佳龍表示，對被捕自由鬥士表達最高敬意，自由無罪、自由無懼。前總統陳水扁兒子。。。。。。。。

在今年初總統選舉曾為國民黨參選人韓國瑜站台的傳媒人趙少康在節目說，。。。。。。。。

香港民主大倒退，台灣歷史學者吳叡人認為，中共的對美反制目標是要整治《蘋果》，。。。。。。。。。。。力量，向政權施壓。

台灣蘋果新聞網